<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>重庆 on weearc 的个人博客</title>
    <link>https://blog.weearc.top/tags/%E9%87%8D%E5%BA%86/</link>
    <description>Recent content in 重庆 on weearc 的个人博客</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>zh</language>
    <lastBuildDate>Sat, 05 Oct 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://blog.weearc.top/tags/%E9%87%8D%E5%BA%86/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>记最近回重庆的感悟和一点点思考</title>
      <link>https://blog.weearc.top/posts/2504749448/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.weearc.top/posts/2504749448/</guid>
      <description>说起来也怪，觉得今年一定要去一次重庆，不是因为两年不在渝，也不是说一定要去哪里走一下，散发一下青春热血。只是感觉冥冥之中有种力量想让自己过去。&#xA;8月份原定在南京有和群友们的论坛会议，所以月初作罢。结果这时候发现该去深圳了，报到大过天，只好两头全部放下，先学业为重乖乖去院里。9月安顿、正常学习、做实验云云，不一而足，然而去重庆再走一趟的这个想法却没有消散。&#xA;正巧月中一朋友在帝都也打算十一回去，再问一下哈尔滨的一位爷，仨人一拍即合。那就开始买票吧，看着上个月不多那点补助，老老实实候补了一张卧铺，等十一一到直接过去，往好处想还不是 24h 的硬座。但通常认为不太会出问题的时候，那大概就要出问题了。&#xA;先是一点抱怨的话 先是降温预警，但是看了一眼要一号到二号才降温，感觉倒也还好，不就是多带几件衣服嘛。然后就是出发当天，下铺是一对非常让人难以笑着说出来的母子&amp;hellip;夜深人静，前半夜只听得寂静的车厢小孩子尖叫、跑跳、大笑和他那母亲的责骂，下半夜小孩子挨了一顿好揍终于老实躺下了，他老娘开始借着充电外放电视剧。这一觉，大概会是需要闹钟在特定时间醒来的人比较羡慕的一觉，非常准时的 20 分钟醒来一次，不过还好个人理想和信念比较坚定，也能坚持一路到重庆北，回青旅放下东西，倒头便睡就是了。&#xA;第一天夜里，去夜游了一回重大，微冷。第二天，重见老师，游览了一下虎溪，微冻。第三天，816 工程参观，微寒，卒，回深圳养病，悲。&#xA;除了抱怨的话 重庆很好，重庆人还是那么直爽、开朗；重庆的景色很好，真正的碧水青山；重庆的东西还是那么美味，味道和当年离开重庆所差无几&amp;hellip;但是这些对我来说，仿佛并没有很重要似的。我原以为本次重庆之行我会触景生情，会开始怀念过去的生活，但却没有得偿所愿。我并没对重庆的一丝一毫产生一点点的情感，仿佛那都是别人的生活的地方和故事，而实际上现在重庆发生的事情、人和事都不再和我这个不在重庆生活的人有一丝一毫的关联了，也确实变成了其他人的故事，那里发生的是以其他人为主角的故事。而我终究也只是个过客罢了。&#xA;那我又从此行获得了什么？我的所有行动都应当有我自己的意义，而我却觉得此行满足了我出行的意义。分析自己的行为，最终可能我所怀念的重大是重大，又不是重大，更可能是又人组成的重大,，我并不迷恋重大的景色，也不贪恋重大的味道和资源，但是又那些人，我熟悉的人组成的重大，才是我认识的重大。此行见到了我希望见到的人，这是重点，尝到了怀念的味道，这是锦上添花。&#xA;景色可以变化，楼宇可以倒塌重建，味道可以从过去到现在传承但又随着时间适应而再次美味，但只有人，和人之间的关系才不会因为时间褪色，眼里的自己和眼里的其他人，像陈酿一般，因为时间会忽略了所有的青涩，因为时间会冲淡所有不舍，时间又会深化一切美好的感情，让它们更加丰满更加立体，今年那之后的它们可能不再是它们。&#xA;别了重大，孩儿终将远航。别了重庆，那些年养育我的城市。</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
